{
    "question": "Jelaskan makna negara republik indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: IX (3 SMP)</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: PPKN</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Makna &amp; Tujuan NKRI</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : Republik, Kesatuan, UUD, Tugas PPKN</strong><br><br><br><br>Makna dari Negara Kesatuan Republik Indonesia adalah bahwa Indonesia sebagai sebuah Negara merupakan satu kesatuan dengan bentuk republik. Makna ini dituangkan langsung dalam Pasal 1 Undang Undang Dasar 1945 yang berbunyi sebagai berikut:<br><br><strong>\u201cNEGARA INDONESIA ADALAH NEGARA KESATUAN YANG BERBENTUK REPUBLIK\u201d</strong><br><br>Republik maksudnya adalah suatu bentuk pemerintahan dimana kedaulatan ada di tangan rakyat namun kekuasaan pemerintahan dijalankan wakil rakyat dan Negara dikepalai oleh seorang Presiden yang dipilih oleh rakyat.<br><br>Untuk memahami materi ini, silahkan simak penjelasan pada tautan berikut:\u00a0<br><br>Pengertian Republik brainly.co.id/tugas/108143<br>Perbedaan Republik &amp; Monarki brainly.co.id/tugas/1410008<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Pelajaran : PPKN<br>Kategori : Makna NKRI<br><br>Jawaban :<br>Makna negara republik Indonesia adalah bahwasanya negara Indonesia merupakan negara yang berdaulat atas kerja sama semua rakyat Indonesia, yang merupakan hasil proklamasi Indonesia <br><br>Semangat!",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-contoh-sabar-dalam-menjalankan-perintah-allah-swt-700",
            "question": "Apa contoh sabar dalam menjalankan perintah Allah Swt?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sabar menerima cobaan dari Allah swt<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sabar dalam menjalankan perintah allah contohnya adalah<br>sabar dalam\u00a0mengasuh anak yatim dengan ikhlas dan tabah .<br>sabar dan ikhlas dan menjalankan ibadah shalat.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "prestasi-mr-mohammad-yamin-906",
            "question": "Prestasi mr. mohammad yamin ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berikut prestasi Mr. Muh. Yamin<br><strong>Bintang Mahaputra RI</strong>,yaitu penghargaan tertinggi dari presiden RI atas jasa jasanya bagi \u00a0bangsa indonesia<br><strong>corps militer indonesia,</strong> yaitu penghargaan \u00a0pencipta lambang gajah mada dan panca dharma crops<br><strong>panglima kostrad </strong>atas jasanya menciptakan petaka komando strategi angkatan darat<br><br><br>semoga membantu<br>tandai terbaik \u00a0dong",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-lembaga-begundem-bagi-masyarakat-lombok-298",
            "question": "Apa fungsi lembaga \"Begundem\" bagi masyarakat Lombok?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk membahas berbagai persoalan di pemerintahan, pembangunan dan kemasyarakatan dalam upacara \u00a0setempat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dapat-kamu-lakukan-untuk-menjaga-kelestarian-lingkungan-254",
            "question": "Apa yang dapat kamu lakukan untuk menjaga kelestarian lingkungan baik darat air dan udara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.membuang sampah pada tempatnya<br>2.tidak menangkap ikan dengan bahan peledak<br>3.tidak menebang pohon sembarangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk menjaga kelestarian darat, kita dapat mengurangi pembuangan limbah rumah tangga seperti bahan kimia yang digunakan untuk mandi.<br>dan untuk menjaga kelestarian udara, kita dapat mengurangi pembuangan gas CO<u><em></em></u>2 dengan menggunakan kendaraan dengan tenaga pedal untuk bepergian ke jarak yang dapat mudah dijangkau/deka<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-melatar-belakangi-bung-hatta-menyampaikan-keterangan-di-977",
            "question": "Apa yang melatar belakangi Bung hatta menyampaikan keterangan di depan BPKNIP tanggal 2 september 1948 dengan judul \"mendayung di antara dua karang\"!    yang melatar belakangi adalah:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : PPKN - Politik Luar Negeri Indonesia<br>Kelas : 2 SMP/VIII SMP<br><br>Pembahasan :<br><br>Latar belakang Bung Hatta menyampaikan keterangan di depan BP - KNIP tanggal 2 September 1948 dengan judul \"Mendayung diantara dua karang\" adalah sebagai berikut :<br><br>- Bung Hatta ingin menegaskan bahwa politik Indonesia adalah politik luar negeri bebas dan aktif. Bebas artinya dapat menentukan jalan sendiri dimana tidak terpengaruh oleh pihak manapun dan aktif artinya menuju perdamaian dunia dan bersahabat dengan segala bangsa.<br>- Belanda ingin pemerintahan Indonesia berupa pemerintahan yang federal dengan tujuan untuk menindas rakyat Indonesia<br>- Belanda menjalankan politik \"devide et impera\" dengan penuh semangat<br>- Adanya pertentangan politik dari dalam yang semakin hebat<br>- Pembela politik Linggarjati dan Renville menentang perjanjian tersebut<br>- Pemerintah Indonesia lebih memilih blok yang dipimpin oleh Uni Soviet<br>- Ingin meyakinkan paham bahwa kita harus berjuang dengan kekuatan kita sendiri<br><span>- Politik Indonesia yang hanya didasarkan pada sentimen belaka</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yg-terjadi-apabila-pelaksanaan-pemerintah-daerah-tdk-365",
            "question": "jelaskan apa yg terjadi apabila pelaksanaan pemerintah daerah tdk di dukung oleh masyarakat di daerah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akan terjadi apa yang namanya demo",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-luar-negri-berasaskan-persamaan-derajat-saling-menghorma-566",
            "question": "hubungan luar negri berasaskan persamaan derajat saling menghormati, saling menguntungkan, serta tidak mencampuri urusan dlm negri masing2 seperti yang tersirat dalam ........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Terdapat dalam Pancasila<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-isi-dari-pasal-18-18a-18b-uud-1945-195",
            "question": "Apa isi dari pasal 18, 18a, 18b UUD 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Berikut adalah isi dari Pasal 18, 18a, 18b UUD 1945</strong></p><p><strong>PASAL 18</strong></p><p>(1)    Negara Kesatuan Republik Indonesia dibagi atas daerah-daerah provinsi dan daerah provinsi itu dibagi atas kabupaten dan kota, yang tiap-tiap provinsi, kabupaten, dan kota itu mempunyai pemerintahan daerah, yang diatur dengan undang-undang. **)\n</p><p>(2)    Pemerintahan daerah provinsi, daerah kabupaten, dan kota mengatur dan mengurus sendiri urusan pemerintahan menurut asas otonomi dan tugas pembantuan. **)\n</p><p>(3)    Pemerintahan daerah provinsi, daerah kabupaten, dan kota memiliki Dewan Perwakilan Rakyat Daerah yang anggota-anggotanya dipilih melalui pemilihan umum. **)\n</p><p>(4)    Gubernur, Bupati, dan Walikota masing-masing sebagai kepala pemerintah daerah provinsi, kabupaten, dan kota dipilih secara demokratis. **)\n</p><p>(5)    Pemerintahan daerah menjalankan otonomi seluas-luasnya, kecuali urusan pemerintahan yang oleh undang-undang ditentukan sebagai urusan Pemerintah Pusat. **)\n</p><p>(6)    Pemerintahan daerah berhak menetapkan peraturan daerah dan peraturan- peraturan lain untuk melaksanakan otonomi dan tugas pembantuan. **)\n</p><p>(7)    Susunan dan tata cara penyelenggaraan pemerintahan daerah diatur dalam undang-undang. **)</p><br><p><strong>PASAL 18A</strong></p><p>(1)    Hubungan wewenang antara pemerintah pusat dan pemerintahan daerah provinsi, kabupaten, dan kota, atau antara provinsi dan kabupaten dan kota, diatur dengan undang-undang dengan memperhatikan kekhususan dan keragaman daerah. **)\n</p><p>(2)    Hubungan keuangan, pelayanan umum, pemanfaatan sumber daya alam dan sumber daya lainnya antara pemerintah pusat dan pemerintahan daerah diatur dan dilaksanakan secara adil dan selaras berdasarkan undang-undang. **)</p><br><p><strong>PASAL 18B</strong></p><p>(1)    Negara mengakui dan menghormati satuan-satuan pemerintahan daerah yang bersifat khusus atau bersifat istimewa yang diatur dengan undang-undang. **)\n</p><p>(2)     Negara mengakui dan menghormati kesatuan-kesatuan masyarakat hukum adat beserta hak-hak tradisionalnya sepanjang masih hidup dan sesuai  dengan perkembangan masyarakat dan prinsip Negara Kesatuan Republik Indonesia, yang diatur dalam undang-undang. **)</p><p>Pelajari lainnya :</p><p>- Pasal UUD 1945 yang digunakan untuk mengamandemen UUD adalah https://brainly.co.id/tugas/8505718</p><p>- Pasal UUD 1945 ada berapa https://brainly.co.id/tugas/6271583</p><p>- Pasal UUD 1945 yang menjamin tentang pelaksanaan HAM https://brainly.co.id/tugas/2555696</p><p>Kelas : 8</p><p>Mapel : PPKN</p><p>Kategori : UUD 1945</p><p>Kata Kunci : Pasal, Indonesia, Undang Undang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-asasi-manusia-merupakan-hak-pokok-yang-sifatnya-327",
            "question": "Hak asasi manusia merupakan hak pokok yang sifatnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sifatnya mendasar, yaitu hak yang dimiliki oleh setiap orang<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>hak asasi manusia merupakan hak pokok yang sifatnya\u00a0</span><u>universal</u>, artinya\u00a0hak<span>\u00a0itu dimiliki oleh setiap orang sejak ia dilahirkan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-globalisasi-kebudayaan-secara-intensif-terjadi-pad-173",
            "question": "Perkembangan globalisasi kebudayaan \u00a0secara intensif terjadi pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada awal abad ke-20 dengan berkembangnya teknologi komunikasi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}